**海豚属**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：）是[海豚科中的一个](../Page/海豚科.md "wikilink")[属](../Page/属_\(生物\).md "wikilink")，在历史上它是海豚科中最为人所知的海豚。不过通过[海豚馆和电影等今天大多数人知道的海豚是](../Page/海豚馆.md "wikilink")[宽吻海豚](../Page/宽吻海豚.md "wikilink")。

## 外形

海豚属动物的背部黑色或者棕色，腹部白色。在侧面有一块长形的，颜色从浅黄色向灰色过渡的地区。不过不同地区的动物的颜色有所不同，在有些地区的动物缺乏这个过渡区。总的来说海豚属的动物是所有[鲸目动物中颜色最丰富的](../Page/鲸目.md "wikilink")。海豚属动物体长在1.7至2.4米之间，重60至75千克。

## 分布

海豚属动物在地球许多热带和温带地区有地区性的分布。比如在[地中海](../Page/地中海.md "wikilink")、[黑海和北](../Page/黑海.md "wikilink")[大西洋有一个大的族群](../Page/大西洋.md "wikilink")。另一个大的族群生活在东[太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")。除此之外在南北美洲的东海岸、[南非沿海](../Page/南非.md "wikilink")、[阿曼沿海](../Page/阿曼.md "wikilink")、[塔斯馬尼亞和](../Page/塔斯馬尼亞州.md "wikilink")[新西兰周边](../Page/新西兰.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[朝鲜和](../Page/朝鲜.md "wikilink")[台湾之间的海域里也有海豚属动物生活](../Page/台湾.md "wikilink")。

海豚属动物一般生活在开放的海洋中，很少到海岸附近。它们喜欢水温在10至20°C的水域。

## 习性

海豚属动物主要以鱼为食，有时也吃乌贼。海豚属动物速度相当高，又是会在船首前的[弓形波上冲浪般地游泳](../Page/弓形波.md "wikilink")。与其它海豚一样它们形成非常复杂的社群，这样的群可以有上千头动物。夏季这些大群分开为小群。群内的动物互相帮助。比如人们观察到受伤的动物在游泳时会受到群内其它动物的协助，其它动物会帮助它们浮到水面上来呼吸。

海豚属的出生过程可以持续到两个小时。它们的尾鳍首先出生，这样它们在出生时不会窒息。出生后母兽将幼兽推到水面来呼吸。群内的其它动物在出生时保护母兽和幼兽，防止鲨鱼袭击。双胞胎很少见，而且双胞胎一般无法生存，因为母兽的奶不够喂两头幼兽。幼兽跟随母兽约三年的时间，其中一年是哺乳期。

## 保护

在一些地区海豚属动物被捕猎。日本[太地町的渔民猎杀海豚并出卖其肉](../Page/太地町.md "wikilink")(见纪录片:[海豚湾](../Page/海豚湾.md "wikilink"))。长时期里在黑海也有猎杀海豚。在大多数地区海豚不是猎杀的对象，不过它们往往会被渔网缠住，或者被绞入船的螺旋桨。1960年代里在地中海和黑海海豚数量骤降，其原因至今不明，有人怀疑这与当时剧增的行船数量有关。

## 分类

[Delphinus_delphis_with_calf.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Delphinus_delphis_with_calf.jpg "fig:Delphinus_delphis_with_calf.jpg")
关于海豚属内部种的分类目前有争议。大多数动物学家仅承认一个种，即[短吻真海豚](../Page/短吻真海豚.md "wikilink")。有些动物学家认为生活在东太平洋的海豚和生活在印度洋的海豚，各自属于独立的种，分別稱作與。但是大多数动物学家不承认这些种。在历史上海豚属内曾经有过20多个种的建议，但是他们全部都被否认了。

从1990年代开始越来越多的动物学家将海豚属中的动物分为两个不同的种：短吻真海豚（）和[长吻真海豚](../Page/长吻真海豚.md "wikilink")（）。目前，动物学家们对於这两个种是否的确是不同的种，还是同一种的亚种仍有争议。

## 參考文獻

[ru:Обыкновенный дельфин](../Page/ru:Обыкновенный_дельфин.md "wikilink")

[Category:海豚科](../Category/海豚科.md "wikilink")
[\*](../Category/海豚属.md "wikilink")
[Category:卡尔·林奈命名的生物分类](../Category/卡尔·林奈命名的生物分类.md "wikilink")